Lange brieven van haar, elkaar snel opvolgend, kwam om alles te vertellen wat ze had geleden en dacht; om haar te uiten angstige zorg voor Marianne en smeekbede dat ze zou verdragen standvastigheid onder dit ongeluk.
Slecht inderdaad moet de aard van De ellende van Marianne is, wanneer haar moeder over vastberadenheid zou kunnen praten!
vernederend en vernederend moet de oorsprong zijn van die spijt ZE zou haar kunnen wensen niet te genieten!
Tegen de interesse van haar eigen individuele troost in, had mevrouw Dashwood dat wel bepaald dat het beter zou zijn voor Marianne om waar dan ook te zijn in die tijd, dan in Barton, waar alles in haar ogen zou zijn terugbrengen van het verleden op de sterkste en meest kwellende manier, door constant Willoughby voor haar plaatsen, zoals ze altijd had gezien hij daar.
Ze raadde het aan haar dochters daarom bij iedereen aan betekent niet om hun bezoek aan mevrouw Jennings in te korten; waarvan de lengte, hoewel nooit exact vastgesteld, werd verwacht door iedereen om op te nemen minste vijf of zes weken.
